《人民日報》刊署名投書讚中国 紐西蘭前總理駁斥：沒寫過

紐西蘭前總理希普利（Jenny Shipley）十九日公開否認，曾替中共黨報《人民日報》撰文讚譽中國政府和「一帶一路」倡議。此前，《人民日報》英文版網站十八日刊登一篇作者署名希普利、名為《我們需要學習傾聽中國（We Need to Learn to Listen to China）》的文章，大肆讚美北京當局，引爆輿論對希普利大加撻伐。

中共黨媒刊登署名文章

該文盛讚中國改革開放的豐碩成果，指出：「中國提出的一帶一路倡議是全世界最偉大的構想之一。這樣具前瞻性的想法，就我看來，有可能創造下一波經濟增長。」還說：「中國每個階級的女性都被允許說出自己的想法，並擁有與男性相同的決策權。」相關說法引發紐西蘭民眾不滿，群起批評希普利不該毫無底線地幫中國說話。

希普利十九日告訴美國有線電視新聞網（CNN）、《紐西蘭前鋒報（New Zealand Herald）》，她沒寫過《人民日報》刊登的那篇文章；去年十二月她曾接受中共英文黨媒《中國日報（China Daily）》採訪，但此後從未與《中國日報》接觸。希普利表示：「我從未想過自己會在紐西蘭對外關係的關鍵時刻，捲入這樣的公共事件。」

「受訪竟變專欄文章」

希普利強調，她絕對無意影響紐國總理、外交部長等任何人的決策。現任總理阿爾登告訴《紐西蘭國家廣播電台（Radio New Zealand）》，她對此事感到驚訝，「採訪變成專欄文章，簡直前所未聞」。紐西蘭當局近來正因中國電信設備巨擘「華為」能否參與該國第五代行動通訊系統（5G）建設等議題，與北京當局關係緊繃。

英媒：人民日報是編造故事「慣犯」

英國《衛報》二十日引述中國專家說法，指稱《人民日報》是編造故事「慣犯」，希普利一開始就不該接受中共黨媒採訪。與此同時，《人民日報》英文版網站二十日已修改網頁，將說明欄的「作者是前紐西蘭總理」改為「希普利女士是前紐西蘭總理，本文根據二○一八年十二月人民日報記者採訪內容撰寫而成」。

《人民日報》是編造故事「慣犯」
老衲D POST

人民日報是編造故事「慣犯」